<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[andreanisme's ★ note]]></title>
  <link href="http://andreanisme.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreanisme.github.io/"/>
  <updated>2013-08-07T02:24:14+07:00</updated>
  <id>http://andreanisme.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrean Saputro]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Struktur Bahasa Inggris Morat-marit]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/general/struktur-bahasa-morat-marit/"/>
    <updated>2013-08-07T02:18:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/general/struktur-bahasa-morat-marit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saya punya keinginan untuk menulis blog dalam bahasa Inggris. Agar terlihat lebih keren? Ya, tentu saja. Di samping itu saya punya alasan lain, karena saya mempunyai kelemahan dalam berkomunikasi secara verbal. Bisa dibilang saya lebih lancar menulis daripada berbicara secara langsung.</p>

<p>Maka untuk menambal kekurangan verbal, saya berniat untuk memperbaiki kemampuan bahasa Inggris saya. Tentu saja saya tidak nol besar dalam pemahaman dan penggunaan bahasa Inggris, namun sejauh ini saya masih merasa kurang, terutama masalah <strong>struktur</strong>. Untuk masalah tulis menulis saya menyadari bahwa penggunaan struktur bahasa yang baik itu sangat penting.</p>

<p><img src="http://farm6.staticflickr.com/5451/9451422931_e34170155a_o.jpg" title="'buku' English Structure Self Remedy'" ></p>

<p>Kemarin, saya membeli buku berjudul &ldquo;English Structure Self Remedy&rdquo; di toko buku Gramedia. Setelah memilah-milah beberapa buku sejenis yang berada di rak, saya kira buku ini cocok dengan kebutuhan saya. Buku karangan Efendy terbitan Grasindo ini menyajikan contoh soal untuk mereview sejauh mana kemampuan penggunaan struktur bahasa Inggris dan latihan soal yang dilengkapi penjelasan dari setiap struktur.</p>

<p>Yap&hellip; Saya akan mencoba mempelajari buku ini secara otodidak. Jika <em>mentok</em> mungkin saya akan mengambil opsi lain, kursus. Atau ada yang mau <em>ngajari</em> saya? :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Olleh Dlrow!]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/general/olleh-dlrow/"/>
    <updated>2013-08-05T17:00:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/general/olleh-dlrow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Static!</h2>

<p>Awalnya memang terlihat ribet karena harus melewati langkah ini itu dan beberapa di antara ini itu tadi adalah hal yang baru bagi saya. Namun karena sedang libur lebaran dan tidak sedang melakukan apa-apa maka saya tuntaskan saja <a href="http://octopress.org">Octopress</a> ini!</p>

<p>Ohh iya, akhirnya saya bisa menggunakan Font <a href="https://typekit.com/fonts/museo-slab">Museo Slab</a>, font yang selama ini ingin saya pasang di tampilan web minimalis.</p>

<p>hmmm&hellip; belajar hal yang baru selalu menyenangkan!</p>

<p>P.S.: saya belum tahu subdomain log. ini akan diisi apa. hehehe :D</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
