<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: lifelog | andreanisme ★ net | Andrean Saputro]]></title>
  <link href="http://andreanisme.github.io/log/lifelog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreanisme.github.io/"/>
  <updated>2013-12-10T00:40:52+07:00</updated>
  <id>http://andreanisme.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrean Saputro]]></name>
    <email><![CDATA[andreanisme@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cangkeman Online]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/cangkeman-online/"/>
    <updated>2013-12-10T00:24:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/cangkeman-online</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Temanku bercerita kalau dia diperingatkan oleh atasannya agar tidak terlalu &ldquo;<em>ember</em>&rdquo; di sosial media (Twitter). Ketika saya balas dengan pertanyaan agak mendetil apakah dia membocorkan rahasia atau menjelek-jelekan kantornya? Dia menjawab tidak! Bahkan dia tidak membawa-bawa nama kantornya! Namun dia merasa bahwa beberapa karyawan lainnya juga dimonitor dan kuat dugaan kalau kicauannya dan beberapa rekannya sering dipergunjingkan para atasan.</p>

<p>&ldquo;Asu tenan!&rdquo;, itulah reaksiku. Aku sambung dengan, &ldquo;Atasanmu itu perlu diberi tugas yang lebih penting daripada hanya menyuruh dan mempergunjingkan omongan anak buahnya!&rdquo;.</p>

<p>Berapun besaran gaji yang diberikan perusahaan kepada karyawan, menurutku itu tidak serta merta bisa mengebiri hak karyawan untuk bersuara. Apalagi sampai mengintip kemaluannya. Urusan pergunjingan itu balik kepada moral masing-masing. Tergantung dia atau mereka masih sehat atau sudah sakit.</p>

<p>Bahkan suruhan untuk mendukung perusahaan tempatnya bekerja dengan kicauan promo atau apapun yang menyangkut akun personal sosial media karyawan itupun bisa karyawan tolak.</p>

<p>Apa-apa kok Twitter.</p>

<p>Sekian dan terima jadi!</p>

<p>*Cangkeman: cangkem (mulut &ndash; jw), cangkeman: perkataan atau bertutur.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kenapa tidak suka Clubbing?]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/kenapa-tidak-suka-clubbing/"/>
    <updated>2013-11-05T23:52:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/kenapa-tidak-suka-clubbing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saya perokok aktif, peminum beer (cukup sering) dan mantan konsumen minuman keras tradisional yang biasanya dicampur dengan macam minuman yang lain untuk mendapatkan rasa. Namun entah mengapa dari dulu saya tidak suka dugem atau clubbing. Tentu saja saya pernah masuk ke ruang full musik yang bergelimang sinar lampu warna-warni dan banyak wanita seksi. Oh, iya! Soal minuman keras, di sana juga tersaji minuman keras dengan jenama yang sudah mendunia.</p>

<p>Satu hal, bukan cuma menghamburkan uang. Terlalu naif jika senang dan tidak senang dihubung-hubungkan dengan masalah kedalaman kantong atau lapisan dompet. Toh, banyak orang bilang akan membeli apapun untuk sebuah kesenangan, bukan? Lumrah.</p>

<p>Tapi masalah kenikmatan. Saya tidak menikmati suasana di dalamnya. Saya tidak bisa menikmati musik house dan volume suaranya, saya tidak suka berteriak hanya untuk sekedar berbincang dan kelap-kelip lampu disko yang warna-warni itu saya definisikan sendiri sebagai polusi visual bagi mata.</p>

<p>Setelah pindah ke Jakarta, ajakan memasuki klab malam cukup sering terdengar. Dan sampai sekarang tidak ada satupun yang saya iya-kan. hehe.</p>

<p>Saya lebih suka suasana sepi atau bahkan sangat sepi sambil mendengarkan lagu dari Frank Sinatra, Michael Buble atau suara piano dari David Foster sambil menyeruput kopi atau teh hangat tanpa sedikitpun mengeluarkan kata-kata dari bibir. Inilah definisi glamor bagi saya sendiri. Karena bahagia itu sederhana.</p>

<p>Baru saja, kawan saya bilang kalau gajinya bulan ini sudah habis karena meng-iya-kan ajakan clubbing. Dan dia bertanya, &ldquo;<em>lu nggak</em> suka clubbing, ya?&rdquo;</p>

<p>:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Setahun: Menghidupi Keputusan!]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/setahun-menghidupi-keputusan/"/>
    <updated>2013-10-07T01:22:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/setahun-menghidupi-keputusan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hari ini setahun yang lalu, kakek saya (engkong, saya memanggilnya demikian) meninggal. Hari Minggu pada pukul 9.15 pagi. Tepat seminggu saya berada di rumah dari menyelesaikan pekerjaan saya sebagai web developer lepas di Jakarta. Saya sangat bersyukur masih menemani pengganti ayah saya di seminggu sisa hidupnya.</p>

<p>Saya masih ingat betul bagaimana saat menenangkan mamah yang mendapati kalau engkong saya telah tiada di kursi malasnya di ruang tengah rumah. Saya yang menjadi satu-satunya laki-laki yang ada di rumah dan saya memilih untuk tidak menangis karena mau tak mau saya harus menjadi sandaran mamah saya dan sesegera mungkin menyiapkan rangkaian acara orang meninggal. Saya segera membetulkan posisi badan engkong saya selagi belum kaku agar sempurna seperti layaknya orang tidur. Menelpon keluarga dan memberitahu tetangga sekitar.</p>

<p>Setelah tetangga dan keluarga dekat datang, saya yang belum mandi dan sarapan bergegas untuk mencari peti jenazah. Ditengahnya saya mendapat telpon dari anak sulung engkong saya yang menanyakan apakah akan dibawa ke rumah duka Tiong Ting atau di rumah saja. Keputusan saya pada saat itu adalah menjadikan rumah menjadi rumah duka. Saya bersikeras saat itu. Dan keputusan itu tidak boleh ditawar! Karena saya paham betul ketika engkong saya masih hidup, tempat yang paling nyaman untuknya adalah rumahnya sendiri. Dia tidak pernah mau menginap di tempat orang lain, bahkan di rumah anaknya sendiri jika tidak mendesak. Apalagi dia juga berujar, &ldquo;Besok kalau aku mati, aku berharap mati di rumah dan tidak sedang dirawat di rumah sakit&rdquo;. Nampaknya Tuhan mengabulkan permintaan lelaki berkumis dan berbadan tegap ini. Maka tidak ada alasan untuk tidak membuatnya tidak nyaman di persemayaman terakhirnya sebelum kembali ke tanah. Rumah.</p>

<p><img src="http://farm8.staticflickr.com/7434/10122335676_598031db45_o.jpg" title="Engkong" alt="Beloved — http://instagram.com/p/QgyXYvIYhV/" /></p>

<p>Setelah urusan luar rampung saya lalu kembali ke rumah. Engkong saya sudah dimandikan dan sudah siap untuk dipakaikan pakaian. Saya putuskan saya sendiri yang memilih pakaian terakhir untuknya. Setelan jas berwarna biru tua. Dan di situ, di depan lemari pakaian di dalam kamar engkong saya air mata saya tumpah! Karena saya teringat ketika menemani engkong operasi prostat. Sebelum operasi engkong saya mandi, dan ketika selesai saya ingin membantunya untuk mengenakan pakaian namun ditolaknya. &ldquo;Engkong masih bisa pakai sendiri. Kamu cari sarapan saja di luar sana lalu pulang ke rumah dulu ambil obat lalu kesini lagi.&rdquo; Waktu menemani kakek saya operasi saya sedang batuk dan lupa membawa obat. Engkong saya memang tidak mau dibantu ketika dia memang masih kuat dan mampu melakukannya sendiri.</p>

<p>Prosesi demi prosesi saya menguatkan diri sendiri untuk melakukan yang terbaik di akhir hidup engkong saya. Dia mendidik saya lebih dari 22 tahun. Dan selama 22 tahun itulah saya dididik oleh laki-laki yang memang sangat tegas dalam setiap keputusannya. Dan saya bangga mempunyai figur laki-laki seperti engkong saya daripada saya berkeluh kesah kalau saya adalah anak dari keluarga <em>broken home</em>. &ldquo;Kamu dari keluarga <em>broken</em>, Ndre?&rdquo; saya selalu menyergah kalimat tanya itu dengan lantang, &ldquo;Tidak!&rdquo;</p>

<h2>Berganti Peran</h2>

<p>Setahun berlalu. Saya malam ini berefleksi dengan realita dan waktu yang saya lalui.</p>

<p>Saya menjadi pengganti engkong saya? Iya, dari segi mencukupi ekonomi. Cukup berat? Bisa dibilang begitu.</p>

<p>Lalu, sampai dimana? Saya bersyukur saya sudah mampu mengemban peran itu. Untuk mamah saya dan tentunya untuk diri sendiri. Walaupun harus jungkir balik dan ada beberapa keputusan sulit. Namun kembali lagi, sepertinya kepergian engkong saya memang sudah terencana. Dia meninggalkan saya di saat yang tepat. Ketika saya sudah bekerja meskipun belum lama.</p>

<p>Saya akan terus melanjutkan perjalanan dengan bekal 22 tahun dari didikan sang kakek. Saya akan terus melangkah dengan keputusan-keputusan yang kadang terlihat seperti ranjau. Hingga akhirnya saya akan benar-benar menghidupi keputusan yang saya ambil. Seperti keputusan untuk bekerja full time di Jakarta yang saya ambil 4 bulan setelah kepergian engkong saya.</p>

<p>Terima kasih, Engkong! Setahun berlalu, saya sudah dihajar bajingan-bajingan ibukota dan saya masih bertahan sampai detik ini. Tanpa sosokmu, aku tidak yakin akan seberani ini memutuskan untuk hijrah ke Zakarta dan menjadi sekuat ini dalam menghidupi keputusan yang kuambil.</p>

<p>Tenang di sana, ya! :)</p>

<p><img src="http://farm6.staticflickr.com/5526/10122831653_8892fd0a30.jpg" title="Tujuh" alt="Seven" /></p>

<p>Cukup mengigatkan saya untuk mengenang orang yang menguatkan saya. Dan dia juga tahu saya suka angka tujuh, seperti ketika saya pameri jersey basket saya. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
