<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: lifelog | andreanisme â˜… net | Andrean Saputro]]></title>
  <link href="http://andreanisme.github.io/log/lifelog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreanisme.github.io/"/>
  <updated>2014-12-22T14:17:09+07:00</updated>
  <id>http://andreanisme.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrean Saputro]]></name>
    <email><![CDATA[andreanisme@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Oranje]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/oranje/"/>
    <updated>2014-06-09T00:31:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/oranje</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;<em>Koninklijke Nederlandse VoetbalBond</em>&rdquo;, sosok berperawakan seperti pensiunan tentara itu sangat fasih dalam mengucapkan nama asosiasi sepak bola Belanda, tim Oranje, spesialis <em>runner-up</em>.</p>

<p>Rumahnya semacam punya hajat. Keadaan rumah saat ada piala dunia tak pernah sepi dari tetangga yang ingin ikut menonton. Dia selalu mengajak semua tetangga dan temannya untuk menonton di rumahnya.</p>

<p>Dia selalu antusias ketika pesta sepak bola dunia atau Eropa dihelat, lebih lagi jika muncul tim kebanggaannya disebut baik di surat kabar atau TV. &ldquo;Setelah mandi, ikut ke supermarket, ya?!&rdquo;, ajak dia kepada cucunya. Kopi dan beberapa macam makanan ringan dan tentu saja kacang kulit juga tak luput ia beli sebelum pertandingan. Dia lalu menyuruh cucunya untuk pergi tidur dulu sebelum nanti dibangunkan untuk menonton pertandingan.</p>

<p>Cucunya selalu dibangunkan 2 jam sebelum wasit meniupkan peluit panjang pertamanya. Simpel, dia akan bercerita tentang tim favoritnya, Belanda. Dia kagum pada trio Belanda yang juga adalah klub Italia, AC Milan; Ruud Gullit, Frank Rijkaard, dan Marco van Basten. Dia bercerita sebelum komentator di TV mulai berkomentar, semacam mendongengkan cucunya namun dengan antusiasme yang sama ketika komentator itu nanti dengan nada cepatnya mengomentari jalannnya pertandingan.</p>

<p>Dia tidak pernah melihat tim Oranje-nya mengangkat piala. Namun dia juga tidak pernah sekalipun tidak antusias ketika bercerita tentang Van Persie, dkk.</p>

<p>Masa van Basten sampai terakhir masa van Persie hampir tak luput dikomentarinya. Dia juga seperti sudah menemukan sosok van Der Sar sebagai kiper terbaik Belanda versinya, Dennis Bergkamp sebagai &ldquo;Flying Dutchman&rdquo;, dan van Nistelrooy yang ia nobatkan sebagai striker paling mematikan!</p>

<p><img src="https://farm6.staticflickr.com/5524/14188900469_a2e9a85686_b.jpg" title="jersey pemberian cucunya kepada salah seorang kepada cucunya yang lain ;)" alt="jersey pemberian cucunya kepada salah seorang kepada cucunya yang lain ;)" /></p>

<p>Piala Dunia Afrika Selatan 2010 kemarin adalah Piala Dunia terakhir yang disaksikannya. Masih dengan letupan antusiasme yang sama, namun raganya hanya agak kepayahan untuk melihat semua pertandingan.</p>

<p>Cucunya saat ini hanya bisa bersyukur bahwa kakeknya, sosok yang mengenalkannya pada sepakbola, tidak pernah menikmati Piala Dunia di ranjang rumah sakit. Dan kala tim Belanda bermain kakeknya dalam keadaaan 100 persen sadar! Piala Dunia Afrika Selatan kemarin menempatkan Belanda di <em>runner-up</em>, seperti biasa. Tidak terlalu buruk, kan? :)</p>

<p>Oya, foto di atas adalah jersey pemberian cucunya kepada salah seorang kepada cucunya yang lain :D</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mendadak Merasa Pandir]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/mendadak-merasa-pandir/"/>
    <updated>2014-04-07T18:03:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/mendadak-merasa-pandir</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://farm3.staticflickr.com/2915/13690602093_e1972c44de_c.jpg" title="SMS JKW4P" alt="SMS JKW4P" /></p>

<p>Saya tidak habis pikir ketika mendapat SMS di atas. Saya tidak pernah sekalipun mendaftarkan nomor ponsel saya untuk program-program sms premium atau berlangganan. Apalagi masalah pemilu, saya tidak pernah peduli.</p>

<p>Saya tiba-tiba merasa sangat pandir ketika membaca SMS kedua dari JKW4P ini. Tolol sekali ketika saya harus membayar untuk menghentikan apa yang tidak saya mulai.</p>

<p>Semakin antipati, jelas! Kepada Pemilu? Kepada capres-nya? Kepada partai yang mengusungnya? Kepada negara? Iya! Semuanya! Semakin tidak karuan dan kacau saja negara ini. Kenapa harus bangga menjadi Indonesia, ketika bangsanya sendiri seakan-akan memberi lampu hijau untuk membodohi rakyatnya sendiri?</p>

<p>Jokowi? Jujur, saya hanya terkesan saat dia menjadi seorang walikota dan gubernur. Setelah nyapres, saya pikir dia hanya berambisi saja dan tidak pernah punya pendirian, alasannya melulu soal ibu ketua umum dan mandat. Tak bisakah dia membuat alasan yang lebih keren?</p>

<p>Kalau sampai ada berita soal SMS ini dan ada yang menyangkalnya dengan diplomatis atau menjawab tidak tahu menahu soal ini, maka itu sudah saya anggap sangat wajar. Seperti yang sudah-sudah.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comotan]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/comotan/"/>
    <updated>2014-04-06T04:40:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/comotan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sudah menjadi masalah klasik ketika konten yang sudah diletakan di internet akan dapat dinikmati, dibagi, diunduh dan diolah kembali oleh orang lain dengan tujuan yang bermacam-macam baik itu bersifat komersial atau non-komersial.</p>

<p>Baru saja saya membuka akun Facebook dan mendapati ada iklan (Facebook Ads) dari salah satu toko online, saya sebut saja namanya, Lazada Indonesia, yang menggunakan gambar display mobile-wifi yang saya yakini adalah gambar/foto milik saya.</p>

<p><img src="https://farm4.staticflickr.com/3783/13652510494_8f1b9e599d_z.jpg" title="Iklan Lazada di Facebook. Pakai punya saya donk gambarnya ..." alt="Iklan Lazada di Facebook. Pakai punya saya donk gambarnya ..." /></p>

<p> <a href="http://blog.andreanisme.com/wp-content/uploads/2014/01/bolt4g_lte.jpg">Pranala gambar</a> &amp; <a href="http://regex.info/exif.cgi?imgurl=http%3A%2F%2Fblog.andreanisme.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2014%2F01%2Fbolt4g_lte.jpg">Info EXIF</a></p>

<p>Gambar modem BOLT itu sengaja saya unggah di internet sebagai gambar pendukung posting blog saya, <a href="http://blog.andreanisme.com/archives/2499">Mencicipi Teknologi 4G/LTE</a> &ndash; dipublikasikan tanggal 5 Januari 2014. Sesaat sebelum membuat postingan, saya mengambil gambar tersebut dengan kamera saku Sony DSC-W360. Supaya lebih personal ketimbang saya mengambil gambar display yang ada di website resmi BOLT. Aspek &ldquo;lebih personal&rdquo; saya tonjolkan karena memang saya meletakkan dan menulisnya di blog pribadi.</p>

<p>Lalu saya akan mempersoalkan masalah ini? Tidak. Karena saya tidak mengalami kerugian. Hanya saya catat saja lewat tulisan ini dengan bumbu jumawa bahwa foto saya pernah dicomot Lazada Indonesia sebagai pemanis iklan mereka.</p>

<p>Oh, mungkin Lazada Indonesia tidak punya barang display sendiri atau tidak mampu membayar seorang juru foto? Atau begitu gampangnya mencari gambar dari jenis barang tertentu lewat pencarian gambar di internet demi alasan efisiensi? Ahh&hellip; Yang penting saya tidak akan pernah belanja di situ. Semoga laris manis tanjung kimpul buat jualannya, ya, Laz! Bolehlah diskon gede, tapi cara nyari duitnya kok murahan amat, ya? :p</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kerja di komputer]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/kerja-di-komputer/"/>
    <updated>2014-03-18T23:51:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/kerja-di-komputer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://farm8.staticflickr.com/7154/13246162775_b02dcd8177_b.jpg" title="Infografis Geek vs. Nerd" alt="Infografis Geek vs. Nerd" /></p>

<p> <a href="http://www.mastersinit.org/geeks-vs-nerds/">Source</a></p>

<p>Wkwkwkwk! Saya sebenarnya bingung pas melihat gambar infografis tentang Geek Vs. Nerd tadi siang. Saya masuk yang mana? Kalau melihat halaman depan blog ini, ada tertulis &ldquo;Half Geek&hellip;&rdquo;. Sebuah <em>Self-proclaimed</em> atau tidak mau mengelak ketika dilontarkan sebuah pertanyaan, &ldquo;kerja di komputer kok bukan geek?&rdquo;. &ldquo;Kerja di komputer &hellip; &rdquo; Soooo, weird! <em>pffttt</em></p>

<h3>Muka Komputer</h3>

<p>True story! 100% <em>nggak</em> nyangka! Sekitar 2 minggu yang lalu, untuk menikmati week-end, saya pergi ke Kota Kasablanka. Di taksi, seperti biasa, si sopir basa-basi menanyakan beberapa pertanyaan. &ldquo;Mas-nya, kuliah?&rdquo; Saya jawab, &ldquo;<em>Nggak</em>, pak, sudah bekerja.&rdquo; Oke, pertanyaan yang aman nan standar. Agak lega juga karena biasanya orang menebak umur suka seenak jidatnya sendiri. Bapak sopir ini sudah di jalan yang benar, saudara-saudara!</p>

<p>Nah, setelah beberapa menit, si Sopir bertanya lagi, &ldquo;Mas kerjanya di komputer ya? IT?&rdquo; <strong><em>What &hellip; ?!</em></strong> &hellip; &hellip; &hellip; Saya tidak langsung menjawab iya. Dengan sedikit nada memancing, saya lontarkan pertanyaan balik, &ldquo;Kelihatan dari mananya, pak?&rdquo; Dia lalu melihat kaca yang ada di atas kepalanya, dan kamipun bertatapan karena saya memang sudah menunggu matanya memandang ke kaca itu. Dia tertawa lho! Astaga &hellip; dan kampretnya adalah dia tertawa seperti kakek-kakek yang seakan-akan tahu apa yang diperbuat anak muda. &ndash;_&ndash;"</p>

<p>Oke! Mari didengarkan apa jawabannya. Dia menjawab, &ldquo;Kelihatan mas! Mas betul kan kerja di IT? Kelihatan mas, raut mukanya, cara berpakaiannya, orangnya nyantai dan itu tas-nya mas pasti juga lagi bawa laptop. he he he&rdquo; dengan situasi yang mengambang saya iyakan saja. :&ndash;?</p>

<p>Skip! Waktu taksi itu muter di jalan samping Menara Palma yang selalu macet itu, sepanjang macet itu pula lah saya bertanya-tanya. Dandanan? Berpakaian? Percayalah, saya adalah orang yang nggak bisa dipaksa berdandan. Senyaman-nyamannya saya, ya, itu yang saya kenakan. Apa iya muka saya ini terlihat seperti orang yang kerja di komputer? Kotak seperti tabung monitor? Malah, menurut beberapa orang, saya ini datar-datar saja ketika diajak ngomong. <strong><em><em>Lha wong</em> saya ini ada keturunan China saja orang banyak yang </em>kecele<em>, kok!</em></strong> Apalagi pas Imlek, ada saja orang bertanya, &ldquo;kamu ngerayain Imlek apa nggak sih?&rdquo; :p</p>

<h3>Jatuh, terjerembab dan terhempas dengan urusan ASMARA</h3>

<p>:))</p>

<p>Oke. Muka under standar lah (iya &hellip; ), terlihat aneh, meragukan pula! Nah, pandangan dari lawan jenis juga begitu. Pandangan nanarnya sering tidak bisa disembunyikan ketika menatap saya.</p>

<p>&ldquo;<em>iiih</em>, <em>liat</em>, <em>deh</em> itu yang tinggi pake kacamata aneh <em>deh</em> &hellip; <em>segitunya</em> sama laptop &hellip; <em>liat</em>,, <em>ssssttt</em>,, <em>liat</em> tuh &hellip; tuh &hellip; ekspresinya kalau di depan monitor&rdquo;. Saya dengar ini pas lagi kerja di Kefta Kafe Kalibata City (sekarang sudah tutup), duduk berseberangan lain meja dengan 2 wanita yang tentu saja tidak saya kenal. True story! Sudah kebal? Iya! haha.</p>

<p>Percayalah, bagi saya dan mungkin bagi yang kerja di komputer, terkadang memahami wanita itu lebih susah daripada memahami algoritma dan alur sebuah program! Mereka, wanita, adalah persoalan terumit yang pernah diciptakan sang Maha Kuasa! Apalagi &hellip; ketika mereka sudah memakai #kode  untuk menyampaikan perasaannya.</p>

<p>Nah, pandangan dari si Hawa dan persoalan yang dialami si Adam ini seperti 2 kutub magnet yang bebe<em>z</em>a, sulit disatukan. Maka jangan heran kalau Geeks itu sering ditampar oleh, &ldquo;Jodhomu, piye?&rdquo;, &ldquo;Mblo, sehat?&rdquo; dan nada satire lainnya. Padahal dalam satu-dua menit hidupnya, pasti juga pernah yang mengalami namanya ke-se-pi-an. Walaupun ketika bertemu wanita, mereka akan membekukan diri laksana gumpalan es di kutub utara. xD</p>

<h3>Pola hidup, kesukaan dan orientasi</h3>

<p>Ini, first world problemo &hellip; Masalah jam tidur dan mandi! =)) Tak peduli Geek atau Nerd pasti mengalami masalah yang terlihat &ldquo;<em>nggak banget</em>&rdquo; ini.</p>

<p>Terkait masalah kesukaan, mereka (saya dan kamu yang merasa di-aneh-kan oleh kehidupan sekitar) melakukan kegiatan yang biasanya tidak menimbulkan banyak cairan di pori-pori keringat. Hanya duduk, seharian dan <em>mostly</em> terkena AC. Membaca buku, riset ini itu hingga akhirnya tenggelam. Mengetik seharian, otak bagian kiri berlogika, bagian kanan mencerna lirik dan gelombang suara dari headset yang tentu saja musiknya &hellip; random. :-l</p>

<p>Orientasi. Mungkin orang lain berorientasi untuk memperoleh kebahagiaan dia harus &hellip;  jalan-jalan ke luar negeri, nge-gym, pacaran, dugem, belanja dan hal-hal yang hedon lainnya. Bagi Geeks dan Nerds, mereka <em>effortles</em>, simple, karena mereka sudah mengerjakan apa yang mereka sukai, mereka gilai dan sudah menjadi hobi. Mereka bahagia ketika sedang berproses. Tentu saja bagi yang lain terlihat sangat membosankan.</p>

<h3>Jadi &hellip;</h3>

<p>Nikmati saja peran atau anggapan menjadi Geeks atau Nerd. Selanjutnya, tunaikanlah kemanusiaan, mau dibilang apa, terserah. Segila-gilanya Geeks, dia nggak akan menikah dengan komputernya. Paling pol hanya menidurinya. haha. *ilerin macbook</p>

<p>Nah, PR-nya adalah bijimana geek atau nerd bisa terlihat keren di mata lawan jenisnya. Atau? Adakah lawan jenis yang bisa melihat geek atau nerd itu keren? Ehm, kalau menurut infografis, si Nerd kayaknya punya PR yang cukup berat. :))</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ketulusan, mengamputasi]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/ketulusan-mengamputasi/"/>
    <updated>2014-03-15T01:49:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/ketulusan-mengamputasi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hari ini saya merasakan sebuah anomali.</p>

<p>Jarang rasanya ketika saya menerima sikap yang buruk lantas diam saja. Biasanya bisa marah besar dibuatnya. Entah memaki balik atau berusaha untuk mempertahankan apa yang saya anggap benar. Bagi yang mengenal saya pasti tahu itu. Saya akan bicara apa adanya, walaupun saya sadar itu pedas. Jika masih kurang, saya akan menghardiknya habis-habisan bila tak mau mengalah juga. Tak pandang siapapun itu. Tentu saja untuk yang saya anggap benar. Bukan hanya mencari pembenaran.</p>

<p>Kurang lebih 3 jam yang lalu saya berkuputusan untuk berdamai dengan keadaan. Berkata dengan baik-baik dan merelakan. Walaupun saya memang sudah diperlakukan sedemikian tidak enaknya dan dengan alasan yang terdengar sangat retoris dan berbelit-belit.</p>

<h3>Permenungan</h3>

<p>Berbuat baiklah karena memang baik dan tulus.</p>

<p>Mungkin 3 jam yang lalu itu merupakan ketulusan pertama yang saya sadari. Dan ketulusan itu titik awalnya adalah ketika saya masih SMP. Ketulusan itu konstan, tidak berubah, tidak termakan waktu dan yang pada akhirnya berbalas dengan perlakuan yang tidak diharapkan, ketulusanlah yang mampu mengamputasi kemarahan menjadi pegampunan.</p>

<p>Saya hanya perlu mengamini ini saja: &ldquo;Ketulusan, mengamputasi&rdquo; :)</p>

<p>&mdash; belakangan ini nada satire dan meluap-luap ketika menulis seolah menghilang dari syaraf otak dan jari. mungkin karena uban rambut kian banyak menghiasi sisi kanan-kiri kepala. <em>amitÄbha</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
