<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: apps | andreanisme ★ net | Andrean Saputro]]></title>
  <link href="http://andreanisme.github.io/log/apps/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andreanisme.github.io/"/>
  <updated>2014-03-26T16:00:12+07:00</updated>
  <id>http://andreanisme.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrean Saputro]]></name>
    <email><![CDATA[andreanisme@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Belajar Google Analytics]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/belajar-google-analytics/"/>
    <updated>2014-03-26T15:53:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/belajar-google-analytics</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://farm8.staticflickr.com/7370/13421820365_8a9997dee7_c.jpg" title="Google Analytics Platform Principles" alt="Google Analytics Platform Principles" /></p>

<p>Apapun tanpa data adalah bullshit. Mungkin begitu? Mungkin saja tidak.</p>

<p>Saya baru intens menggunakan dan mengaplikasikan Google Analytics belum lama. Meskipun sudah mendengar namanya sejak lama. Pusing sewaktu akan mencari data atau report? Karena menu dan submenu-nya juga cukup membuat otak keriting kalau baru saja melihatnya. :D</p>

<p>Nah, beberapa waktu yang lalu Google mengadakan course lewat <a href="https://analyticsacademy.withgoogle.com/explorer">Google Analytics Academy</a>. Nama course-nya adalah <strong>Google Analytics Platform Principles</strong>. Ini adalah course kedua, dimana course ini ada sertifikat yang bisa didapatkan setelah menyantap semua materi dan menjalani final assessment.</p>

<p>Garis besar materinya dibagi menjadi beberapa unit:</p>

<ul>
<li>Pre-Course Survey</li>
<li>Unit 1 &ndash; Platform Fundamentals</li>
<li>Unit 3 &ndash; Processing &amp; Configuration</li>
<li>Unit 4 &ndash; Reporting</li>
<li>Final Assessment</li>
<li>Post-Course Survey</li>
</ul>


<p>Unit 1-4 akan disampaikan materi lewat video dan akan ada test kecil di bawah video. Sampai akhirnya Final Assessment adalah pertanyaan yang diambil dari keseluruhan unit yang sebelumnya sudah dipelajari.</p>

<p>Hari saya ini mengambil final test-nya. Mendapat overall score 93% hanya dalam sekali percobaan (test bisa diulang-ulang).</p>

<p>Sebenarnya bukan nilai skor saja yang saya cari. Tapi belajar menggunakan Google Analytics ini dengan cara yang lebih menantang. Dibagi-bagi dan ada soal-soal yang sebenarnya adalah poin dari apa yang disampaikan lewat video. Video tutornya sangat singkat dan jelas. Saat menontonnya, saya tidak seperti sedang membuang umur.</p>

<p>Demikian :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Karena Fokus Adalah Kunci]]></title>
    <link href="http://andreanisme.github.io/karena-fokus-adalah-kunci/"/>
    <updated>2014-01-22T16:16:00+07:00</updated>
    <id>http://andreanisme.github.io/karena-fokus-adalah-kunci</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://farm6.staticflickr.com/5532/12082697325_253a4e2881_c.jpg" title="Momentum" alt="" /></p>

<p>Satu ekstensi browser Chrome yang menurut saya bagus untuk menunjang produktivitas kerja. Sebagian waktu saya, baik waktu bekerja atau senggang sering saya habiskan di peramban web. Fungsi utama dari ekstensi ini adalah membantu saya fokus dalam bekerja, menjadi pengingat prioritas apa yang harus saya kerjakan. Karena saya mudah terdistrak dan membuka tab baru adalah awal distraksi itu muncul.</p>

<p>&ldquo;Yesterday, you said tomorrow.&rdquo;</p>

<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/momentum/laookkfknpbbblfpciffpaejjkokdgca/related">Momentum on Chrome Web Store</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
